\begin{lemme}Soient $g$ un groupe fini d'ordre $n\in\N^*$, $\rho:G\to\GL(V)$ une représentation de $G$ de dimension $d\in\N^*$ et $\chi_V$ le caractère de $\rho$. On définit $K_{\chi_V} = \setst{g\in G}{\chi_V(g) = \chi_V(e)}$. Alors, $K_{\chi_V} = \Ker\rho$.\end{lemme}

\begin{proof}\begin{enumerate}
	\item Soit $g\in G$. Montrons que $\abs{\chi_V(g)} \le \chi_V(e)$. Comme $g^n=e$, $\rho_V(g)^n = \Id$ donc le polynôme $X^n-1$ annule $\rho_V(g)$. Donc les valeurs propres de $\rho_V(g)$ sont des nombres complexes $\lambda_1, …, \lambda_d$ de module $1$ deux à deux distincts. Ainsi, $\chi_V(g) = \sum_{j=1}^d\lambda_j$, d'où par inégalité triangulaire :
	\begin{align*}
		\abs{\chi_V(g)} \le \sum_{j=1}^d\abs{\lambda_j} = d = \chi_V(e)
	\end{align*}
	\item L'inégalité ci-dessous est une égalité si et seulement si toutes les valeurs propres sont égales à $1$, si et seulement si $\rho_V(g) = \Id$. D'où :
	\begin{align*}
		\chi_V(g) = \chi_V(e) \iff g\in\Ker\rho
	\end{align*}
\end{enumerate}\end{proof}

\begin{prop}Soient $G$ un groupe fini et $\chi_1, …, \chi_m$ ses caractères irréductibles. Alors, les sous-groupes distingués de $G$ sont de la forme $\bigcap_{j\in J}K_{\chi_{V_j}}$, où $J\subset \integerInterval 1m$.\end{prop}

\begin{proof}\begin{itemize}
	\item Soit $H$ un sous-groupe distingué de $G$. On munit $G/H$ de l'action de $G$ par translation à gauche et on note $\varphi:G\to\permut{\card{G/H}}$ le morphisme induit. Soit $\chi_V$ de caractère de la représentation par permutations $V$ associée à $\varphi$. Par construction, $\dim V = \card{G/H}$, et d'après le lemme, $K_{\chi_V} = \Ker\varphi = H$. Donc $H$ est bien le noyau d'un caractère.
	\item Soit $\rho_V$ une représentation de $G$. On décompose $V$ en une somme directe de représentations irréductibles :
	\begin{align*}
		V = \bigoplus_{j=1}^s \underbrace{V_j\oplus…\oplus V_j}_{a_j\text{ fois}}
	\end{align*}
	Pour tout $i\in\integerInterval 1s$, on note $\chi_j$ le caractère irréductible de $V_j$ et $\chi = \sum_{j=1}^s a_j\chi_j$. Quel que soit $g\in G$,
	\begin{align*}
		g \in K_\chi &\iff g\in\Ker\rho_V\\
		             &\iff \forall j\in\integerInterval 1s, \; g\in\Ker\rho_{V_j}\\
		             &\iff \forall j\in\integerInterval 1s, \; g\in K_{\chi_j}\\
		             &\iff g\in\bigcap_{j=1}^s K_{\chi_j}
	\end{align*}
	Ainsi, $K_\chi = \bigcap_{j=1}^s K_{\chi_j}$. Tout noyau de caractère est donc une intersection de noyaux de caractères irréductibles.
\end{itemize}\end{proof}
